38.6%民眾看好賴清德代表民進黨勝選總統 狠甩蔡英文的17.6%

38.6%民眾看好賴清德代表民進黨勝選總統 狠甩蔡英文的17.6%

新頭殼newtalk | 程宗勝 綜合報導

發布 2019.02.20

前行政院長賴清德已經卸任一個月了，但人氣和政治聲望不減。根據《蘋果日報》委託世新大學進行「2020總統選舉民意調查」，有38.6%的民眾認為賴清德有勝算，17.6%民眾認為蔡英文有勝算；都沒有勝算的民眾佔12.3%，很難說的有5.1%，另有26.4民眾拒答。

不過，即便獨派不斷力拱賴清德代表民進黨參選下屆總統，但報導指出，民進黨內人士認為，賴清德目前主觀意願沒要選，除非未來民意鼓動激烈、派系支持、賴蔡關係又忽然變質，才可能出現變數。

這位人士並表示，陣前換降是大忌，況且民進黨目前處劣勢，就算換賴也不容易打，黨該做的不是出戲劇性怪招，而是想方法累積紅利，例如找來更加分的副手，才是讓這場硬戰順利一點的打法；否則四年前國民黨換柱依舊慘敗，殷鑑不遠。

此外，針對總統蔡英文上任兩年多的施政滿意度，有55.6%民眾不滿意，僅27.4滿意，但有17%未表態。

賴主張制憲

賴係咪嗰個啲人同佢反映台南人工太低佢覆「就當做功德嘛」嘅人？

依家仲跑去中央做官，台南補選可能又變天